# heat-profile #

Программа для расчёта тепловых профилей в лаве, растекающейся по горизонтальной поверхности.

![out.png](https://bitbucket.org/repo/Bd4gpz/images/1859771781-out.png)

### Установка ###

Сборки для разных платформ можно взять [тут](https://bitbucket.org/ivan_utkin/heat-profile/downloads)

Для установки из исходного кода потребуется [Go](http://golang.org/doc/install):

`go get bitbucket.org/ivan_utkin/heat-profile`

### Конфигурация ###

Настройки программы хранятся в файле `config.json`. Пример конфигурационного файла:

```json
{
    //Физические параметры
    "problemParams": {
        //Степень черноты тела
        "epsilon": 0.8,
        //Постоянная Стефана-Больцмана(вдруг придётся считать в параллельной вселенной)
        "sigma": 5.67051e-8,
        //Теплопроводность лавы
        "lambda": 1.0,
        //Коэффициент теплоотдачи
        "lambdaAir": 10.0,
        //Температура воздуха
        "tcold": 300.0,
        //Начальная температура лавы
        "tinit": 1000,
        //Плотность лавы
        "rho": 2500,
        //Коэффициент в законе проскальзывания
        "bd": 0.0,
        //Удельная теплоёмкость лавы
        "cp": 1200.0,
        //Вязкость лавы
        "mu": 5.0e6,
        //Постоянная в законе расхода лавы
        "q": 10.6,
        //Показатель степени в законе расхода лавы. Актуален только при Bd=0
        "beta": 1,
        //Показатель степени в законе проскальзывания. Актуален только при Bd>0
        //"n": 1.1,
        //Отступ от 0 в поле скоростей
        "velOffset": 0.3
    },
    //Параметры, связанные с численным решением
    "numericParams": {
        //Количество точек по горизонтали. Нет смысла делать больше 50, решение устанавливается
        "nr": 50,
        //Количество точек по вертикали. Оптимально количество - около 20
        "nz": 20,
        //Число шагов по времени
        "nt": 2000,
        //Количество точек по горизонтали на вывод. Точки берутся равномерно распределенными
        "resR": 50,
        //Количество точек по вертикали на вывод
        "resZ": 50,
        //Момент времени, с которого начинать
        "tstart": 0,
        //Конечный момент времени
        "tend": 200000,
        //Отступ от xi=1. Потому что иначе нельзя сделать преобразование координат
        "offset":1e-3
    }
}
```